[有圖] 澳洲最西 珀斯商務食屎中伏遊記

好耐冇寫過遊記
呢半年間都去過幾次旅行
冇中伏好開心
點知啱啱最近呢一次就瀨晒嘢
呢篇真係含淚寫

Day0: flight
Day1: frementle
Day2: penguin island
Day3: adventure world
Day4: Margaret river
Day5: pinnacles
Day6: kings park / casino
Day7: bounce inc / city
Day8: flight

寫緊

Day0
話說呢個trip我都plan咗好耐
一年難得嘅長假我同友人決定去珀斯
貪佢冇時差
加上又未去過澳洲
去程回程都係red eye flight
去前再三check咗商務係flat bed cube位
都安心d起碼訓得無咁辛苦
想像中嘅珀斯係咁樣嘅

珀斯悶到仆街

好耐冇見你開post

自己唔識玩，唔好賴鳩賴勢啦

LM

珀斯好住 但睇景唔係人人岩好多好鳩

Day0
去前真係好期待
因為老豆老母啱啱去完話好好玩好正
不過佢哋係跟團
我哋就自由行

準備好鋪好晒被鋪瞓覺
點知成程機都瞓唔着
好多人去廁所聽到門聲
起身食咗個早餐就落機

Perth, we’re sorry

你去左幾多日
去之前個個都叫我唔好去
我死都要去

Hi
係呀冇乜心機寫
遲吓得閑補寫返呢幾個月去過嘅地方

Sorry lor
都係記錄下自己啲柒事姐

玩咩先 珀斯要玩一定要開四驅飛入國家公園
厚厚沙地好激架

Btw 其實我好鐘意住perth
同埋西澳要玩一定要渣車到好遠

其實我睇景OK
不過佢每個景點都好遠
然後就得一忽野咁樣
我冇去到pink lake
嗰個應該幾壯觀我老豆老母就有去坐小型飛機

你road trip咁玩落去會正好多

冇自駕
但有跟人入去沙地呀

pink lake 果次唔岩時間去無咩水 得臭

因為我驚友人太辛苦
景點同景點都成兩三個鐘
所以有幾日join local tour

Pink lake好睇彩數，去到唔pink真係屌一聲

我老母嗰日玩到勁high話好pink

我果次成班人跟鬼佬去monkey mia飛入國家公園正到暈

Cx?

lm

Day1
機場好細冇乜影相
總之你當落馬洲關口咁大啦
佢唯一特別就係自己電子過關
點知最後都係fail咗
要人手幫我

示意圖

出完就急急腳搭的士去酒店
終於發現的士同日本英國差不多嘅地方
十幾分鐘就搭咗$300hkd

雖然都知道咁早(8am)未有得check-in
但都想搏下
今次頭幾日會住Fraser suite
睇相不錯喔

理想圖

哎呀冇聽過
可能我搵嗰啲都係普通大眾景點

Yes

出海睇鯨魚都好玩 睇唔到留張票可能免費再出海 名就唔記得邊到
預嘔到仆街

Albany

Day1
去到酒店真係冇得check-in住
冇所謂啦
佢話有得check-in會email通知我

今日plan左行程係去frementle
個區有啲古老建築海灘
仲有個周末先開嘅market
聽落都扯扯地
幻想緊係好似泰國jj market咁
超多野買超多野行

理想圖

係WA住左半年
好爽好舒服

penguin island 點玩到一日?

有咩好食介紹

係one day tour
有其他行程嘅haha

Day1
出發去嘅時候
決定行路出去火車站
睇Google Map都幾近
點知行足45分鐘
仲要明明呢度係春天點知得嗰幾度
媽好凍呀
吹到頭都痛埋都未行到去
沿途早上八點都有幾多醉酒佬流浪漢

唔緊要
幾經波折終於去到frementle
火車站附近嘅建築有少少英國風
天氣好好
終於有太陽

甜品:corica既蘋果批同泡芙好正個吉士整得好好
意粉：Ciao Italia 青口好食

留名，之前睇完你杜拜遊記同女友去咗

係 Perth 著左十幾年黎明

依家都仲住緊
有諗過搬去 Sydney 但覺得好舊好香港不了

睇你想玩咩
好多野香港無得玩

Murdoch撚留名

我都係個到住咗4年 其實好舒服. 但要睇好多景點 食好多好野食真係唔太啱香港人

梗係去CBD taka食烏冬啦

sydney好多人 條街好污糟 不了

波波小姐終於出新遊記
次次都好快出新文 又好笑

係 como 個 jetty 釣魚會見到海豚
近到差唔多可以掂到
嗰次幾驚啲魚鈎整到啲海豚

可惜呀
應該開live post問你地
好多wa人！

正唔正
有冇去沙漠酒店！

Sydney舊過Perth
我以為嗰度係好大城市
好多有錢人
好多modern靚地方

食開對面嗰間

多好有錢人 > 好多大陸人

係到share下呀
可以一個post集中哂
好似小見西澳post

Penguin island 玩兩粒鐘都嫌多

由 Perth 揸車6個鐘
沿途行吓啲小鎮
好優閒舒服

今次本身都想去睇吓大學
但係友人唔肯去

其實都舒服
人好好無歧視
但係好似會比較悶
如果仲要冇咩朋友
食係唯一我真係好失望

我食咗好多伏野

如果自由行唔揸車係唔係唔建議去

見名即入

你哋覆得好快
仲未打得切下一篇
因為我想逐個逐個覆你地

有去
但唔俾時間我地行去

我係個到主要都係食cafe. 好食但貴 我通想都係northbridge解決. 食嚟食去都健記 韓國野 Taka

Penguin island 我個日唔好彩
中伏

我係crown食
伏到

又中伏

有冇去busselton jetty?

Day1
去到呢度又係用腳行足全程
車都冇隻
(其實係因為自己太早去到 )

屌今日已經行足一萬步
依家仲係朝頭早咋

見到班外國人喺度潛水好開心
個沙灘足足有100米長嫁

留名睇富豪中伏再自high

跟團有去到但得好少時間

多謝留名恥笑

假都冇得放咁等出文+相

今日試下完成day1+2
Target 星期五寫完

留名，plan 緊出年去澳洲。但就咁睇perth真係不了

留名呀 睇波波小姐中伏又戥你唔抵但係又有遊記睇 好矛盾

留名，復活節有個幾星期假，諗緊去個邊好唔好，個時係秋天

利申：得個雪藏牌

單計perth係幾垃圾，得kings park, perth zoo值得去下
計成個WA就世界級，租露營車玩，渣車去北邊或者南邊都好多野睇

澳洲唔揸車即係無左對腳 會悶唔出奇

如果自己揸車或者跟香港團應該好d
想睇粉紅湖10月係啱嘅季節

多謝支持
唔使等我唔抵
因為都算係體驗下唔同城市嘅風味呀嘛

旅遊業老細你有冇做啲幾日嘅團
可以去遠啲又唔使即日來回咁辛苦

呢個正 佢個tiramisu都好正 完全唔漏 諗起都好回味
不過WA真係有車方便好啲
另外上次去perth前酒店同朋友都提我唔好答的士 搭uber平好多

我覺得春天天氣都已經凍但係舒服
秋天應該都幾凍
如果唔想着得太臃腫
玩得唔夠輕鬆
可以夏天先去

我最北到pinnacle
南就margaret river
Naturals window 個d無去到
我都覺得係真係要揸到好遠先好玩
因為我老母去完感覺同我完全唔同

點解唔去Rottnest Island?

利申：酒店管理路過

因為我哋都好少揸車
驚去到外國危險
不過其實次次都見到啲路好闊
通常啲公路假易行過香港

夏天去先有野玩
其他季節入去踩單車累到仆街

第一日行完監獄俾個婆婆導遊chur爆左
冇搭船去到

係呀我覺得春天都係玩唔到水上活動
10幾度香港人來講會覺得比較凍

Lm

留名追故

12年前去過 嗰陣應該仲少嘢行
屋企人到依家都話perth好悶冇嘢睇唔會再去
我自己就覺得當去hea吓輕鬆吓嘅話perth真係一個好好嘅地方

最難忘係去wave rock勁多烏繩

跟local tour去fremantle?

搭火車都去到啦

參觀係唔錯 讀就不了

哈哈 我慣咗呢邊天氣
夏天 冬天都會去

Day1
仲有個公廁咁大嘅博物館
人人都影相喺呢度打卡架

係個沙灘吹風吹左一個鐘
間中有太陽曬落背脊都幾疏乎

留名睇壕遊記

我無去wave
但老母又去佢哋玩得勁開心
不過來回車程九個鐘叫晒救命
我都有朋友本身想移民去perth最後決定放棄

Fremantle 自己去的
所以先行到死死下

你讀緊？

Day1
之後就決定去一間好出名嘅啤酒廠度食嘢
又係啲台灣博客介紹
佢哋可唔可以唔好再寫得咁誇張
佢哋喺呢個啤酒廠影左幾十張相
但係我竟然可以一張都無影到
嘢食是普通的
嗰日落機攰到相都唔記得影
開始發現呢到洗錢幾倒水
一個English breakfast都要幾百蚊

示意圖

住左5年幾表示一畢業即刻狗衝返香港
悶到抽筋 road trip要揸幾個鐘先有啲野睇下同玩下
早排本地電視台有單新聞係講越嚟越少遊客嚟wa 因為太悶
包括local同foreigner
btw 5年幾前perth仲垃圾

食野覺得點

我都中過伏
one day tour 真係on9 到爆
又chur
坐幾粒鐘車去jetty 望兩三分鐘就走
去Margaret River 啲一不知名酒莊飲杯酒食粒朱古力就玩完
仲要收你200aud

後來同朋友自駕遊就好玩好多
又平

波波小姐又中伏遊記

係呀就算road trip同一個地方你未必會再去
我見呢幾年香港好積極推廣珀斯啲團

其實睇吓風景係OK
食嘢真係最差嗰個點。。。

多謝你幫我summarize我嗰日去margaret river嘅情況
自駕遊應該真係好好多
可惜未必會再去下一次

唔會咁貴下嘛
我喺perth 食過最貴嗰餐都係50aud
係crown 食 noma
其他餐廳我印象中都係10~20aud
頂多都係30 usd
同埋都好少中伏

呢個post都好多人一齊中伏

你睇埋我之後食個啲嘢真係
只可以話我唔識搵食
西餐通常埋單都要1xx aud

Day1
喺餐廳休息飽
就去行市集
諗住都可以行到一兩個鐘
見到個門口有啲心知不妙

似就似jj market
但個場地細過學校操場

入去行咗幾間
嗶 淘寶大特賣
成班外國人圍住啲吸水珠珠
好似驚世大發現咁

而家住緊perth 咩事咁睇唔開黎西澳

on9

1日 Margret River
1日又上番north

點編行程

fremantle market無野好得
個paella直頭係辣殺 千奇唔好食
melbourne south mel market個個paella真係世界級

睇相好吸引
你讀書？

One day tour
無得揀

我冇食呀
睇到都覺得麻麻地

不過perth都未算食物沙漠既我覺得 市內真係無野玩 但近郊/直頭WA 就多野睇

Day1
由於極失望
5分鐘就走人
決定去最後一個景點之後就返酒店休息

呢個就勁啦
世界文化遺產
全國珀斯唯一一個嘅世界文化遺產
叫做監獄！

諗住兜個靚圈
睇吓人哋啲監倉廁所廚房
點知原來佢哋好認真架
自己係唔可以行入去參觀
一定要買團體飛
有導遊跟住仲要一行就行足一兩個鐘
唔記得好似幾十aud

又中伏
btw你得d理想圖，現實呢

perth真係唔啱港女去

睇你啲行程都柒到仆街

不過依個地方真係唔係人人都適合

利申：住左幾年

自己揸車 玩到d唔同既野

Rich

Corica而家已經係屎，識食一定食honey cake

Btw見到樓主d行程已經覺得你中囇伏

澳洲三寶之一
西澳已經算少

on9 要多野玩多野睇就咪撚揀perth啦 去日本台灣泰國算鳩數啦你 au不嬲都係睇風景自然野多 同埋唔自駕真係不如咪撚去啦 自己唔鍾意睇就話悶

用黎住其實世界級
旅遊既話 要預好多時間
重點係road trip 但渣車真係渣好遠
其實係車上面同班fd 9up 聽下歌果段時間都幾開心

岩啊 港女都係識合去返有得shopping有得食厄like野既地方

買左個Disco波波
RoadTrip嘅時候可以開P

見咁多perth人介紹大家Glengarry Shopping Centre有間中餐d炒飯炒麵同香港一撚樣，特別推介鹹魚雞粒炒飯 掛住香港嘢食可以去下！
真係好好食，唔好食比你上嚟屌7我點話

係香港街市加熟食中心咁樣
係得個honey cake 有特色少少
但係之後佢市中心開咗分店
都唔使特登去frementle 買
仲有間日本拉麵都幾出名
不過香港人眼中絕對係垃圾級

同意 Brisbane street 果間仲好食

以前去開二樓茶座

二樓好貴

好食過二樓，同埋北面朋友好小落南邊

平過二樓，一個炒飯麵洗幾錢 10幾蚊落到樓啦

Perth係釣魚天堂

morley新果間茶餐都不錯

黑立多撚到傻

Salmon season又可以玩下

個間離食到傻未轉手前好食d，蛋牛冶都唔係蛋牛冶嚟嘅

原來perth 咁多香港人
btw 個post 畀珀斯友騎劫咗

其實柏斯幾十個 香港人Line Groupchat

其實perth香港人圈子咁細我哋可能全部都識

Day1
冇計啦黎到唔通唔入咩
結果跟咗個婆婆入去
聽足佢講兩個鐘頭歷史

友人有幾下真係堅持唔住
企喺度都瞓着咗
幾驚個阿婆鬧佢

不過認真聽其實都知道好多歷史
仲參觀左好多唔同年代嘅監倉
仲有最恐怖嘅死刑場地
總係覺得下面有血跡

原來呢度發生過暴亂大火
個網就係防止人哋跳落黎自殺

現實嚟緊俾啲時間我

完全係退休生活黎
放工去cafe坐
放假就去下釣魚 露營

我去之前覺得好啱我嫁

轉手前好難食

想睇酒店現實圖

同男仔朋友定女仔朋友去？

無車係咁7
盡左力

今次去冇乜地方有烏蠅呀
勁正

澳洲無車已經柒
仲要去WA 簡直係柒中之柒
你去melb syd GC無車都仲搵到野玩下

爸打冷靜d先
搞下笑啫

而家都係劣食 不過聽人講過佢換湯唔換藥，不停改名但入面d人無轉過唔知係咪
但講難食一定唔夠北橋福臨門隔離間茶餐廳難食，食過一次真係不了

夏天你就知味道

見到拉麵
Skip咗
應該係唔會夠香港d日本野好
但思鄉時可以食下

其實西澳重有其他文化遺產
Shark bay, Nigaloo coast, purnlulu national park

雖然柏斯城內係得依個
其他文化遺產睇到嘅野係香港未必咁易睇到

Fremantle 有好多 heritage building依個係 依區嘅特色
因為以前捕鯨公司同 Limestone公司係到發圍
所以政府近年將依區大量建築物直接納入 heritage list

打緊

Perth d日本嘢真係難食過西，最好食個間都只係板長質素

友人=我老公
哈哈
之前d posts都係打友人
所以費時轉

唔係幾十歲人兩公婆都冇車牌掛

港口味就係

oven 佢臨尾 轉手前難食到仆街

無車去melb 定syd好d?
如果一星期

通常男士都唔計劃行程

長知識了

Syd會比較適合港女去
想扮文青就Melb

港口味我都係呢排食過一次，叫做入得口囉

我用左幾百aud食omakase
不要再說了

我係豬仔巴打呀🐷🐷
波波仲記唔記得我

留名
最有印象係杜拜

利申：讀城市規劃

呢到最好食係龍蝦生蠔個d，本地產嘅嘢夠新鮮。生果都有d唔錯

我地都有牌
但唔想自駕又冇得飲酒
主要我唔俾佢揸
好慘
雖然係90後但係真係已經幾廿歲人好老了

係
下一個景點去邊都唔知

澳洲揸車唔洗驚
因為全部人揸車都廢到仆街
香港人係到屈哂機

Icic thx!
我係嗰啲鍾意睇風景又有野玩果種
每樣有啲貪貪心心
可以完全唔shopping
而家諗緊下年去邊

記得呀做咩改名

呢到d人揸車真係廢到 成日都唔知佢哋係到做乜9

我兩條廢西都係考全香港最易pass嗰條路線
不過下次真係會試吓揸!

係澳洲揸車真係享受駕駛嘅樂趣

Day1

參觀完我哋就即刻九沖返酒店
想像嗰種裝修都係grand grand地
點知一入到去
真係好簡潔

不過景觀都算開陽
算你啦
頂唔順啦沖涼瞓陣先

現實圖

港口味野食就普通 但杯凍奶茶

凍奶茶 下次試下先

樓豬間酒店我住過mel個間
同一公司
perth呢間睇落都唔錯
下次屋企人嚟就book呢間

全個perth最正既 我覺得
我每次去都係為左杯凍奶茶
檸茶都ok 但質素唔係咁穩定 有時麻麻地

下次嚟記得租車先好去玩，呢到無車同廢人無分別

我讀緊書
下次屋企人嚟係睇我畢業

屌，sor眼盲以為你嚟玩
屋企人嚟上次我都係租air b&b比佢哋住 d屋都幾靚，最重要住我隔離街方便接送

我係2016 4月去，落機第一日撞正佢哋唔知咩節，條街靜到痴線，所有鋪頭唔開，晚餐最記得係要食杯麵

Perth 市內真係悶到pk 。要乜無乜。但係Crawley Edge Boatshed 依個景點你一定要去，雖然遠加唔就腳，而且真係為咗影一張相，但我依一世都唔會忘記依一張相

BTW 支持絲打繼續

係claremont讀過排書 朝朝返學前可以去轉沙灘游轉水再返去，生活舒服到痴線

ps個人覺得perth沙灘有surfers paradise level

無車就唔好屌Perth悶啦，最多join local tour 囉

一開始覺得普通
但係好彩就係你鍾意煮嘢食又得
突然之間急洗野又有乾衣機幾方便

夜晚可以玩埋捉蟹

友人嘈住要去casino
搞到我miss咗
明明已經到kings park

沙灘真高汁
有個靚到似去左Maldives

邊個沙灘最靚

死野又去，下次同我飛ok?

唔係悶
可能睇相始終最靚角度
去到景點覺得冇咁誇張
有小小期望過高
同好多spots都比較簡單直接同細

Hangover bay
見識小
唔好笑我

Perth除左去沙灘坐一日飲杯咖啡同食生蠔
真係唔知有咩做
夜晚食叮叮野搞掂

Fremantle 個market好多台仔去

如果住就好舒服
不過真係太悶

我地jer jer 掂jer jer ok ?

Day1
瞓瞓下餓到扎醒左
就叫醒埋友人
求其落酒店餐廳食嘢
因為實在太懶

今餐印印式西餐
佢擺盤都唔錯
係味道重口味同咸咗啲
Lamb就無咩肉味

聽日跟咗一日團
要好早起所以都係早啲瞓
Bye

Day1完

睇緊網球
慢小小

留名追po

海邊house好正
但渡假就足夠了
海鮮係幾正
Lobster mussels

我見有間唔知咩包子好多人排

唔是LIVE黎?

No
番左香港
覺得日日都中伏好開心所以就開post
去緊嗰陣應該唔會覆得咁快

Day2

今日會去penguin island
喺Tripadviser搵咗間比較多好評嘅旅行團
講真book嗰陣我個人比較心急
俾咗錢之後10幾日到甚至出發前都未有人覆
原來佢哋做嘢真係前一日先至會confirm你
收錢就收得快
所以如果你都book local tour
唔使擔心
等到前一日先追佢地啦

又係波波小姐 留名先

以前係PERTH 讀書+做野住左7年
睇返都幾懷念

可能班 Perth to London 直航會幫你地改變命運

希望今次啲相唔好又冇晒
之前嗰啲post 啲相唔知點解x咗

Northam 前個排有熱氣球睇

而家係gingin 返緊chicken farm

Uncle Billy's

一定要食hungry jack
m 記好垃圾

去左大半年

柏斯週邊城市

Fraser 去火車站邊使咁耐
你可以去其他站會近啲

好靚呀
一年一度？

呢兩間野都出晒名

M記試左一次
每個地方都一定會食一次
佢都算最難食
Combo差不多80hkd

有朋友會好d
或者識下新朋友

第一次食 taka 係狗都唔屌
但隔左一排食又ok
有一輪食日食
因為平
當然最平一定係 chilliz

之後坐cat bus
個日腳趾痛行得慢啲

Perth 近十幾年發展得快
好多新區落成
所以好新

呢張好好多haha
就係隨便路邊嘅風景？

無啊，竟然無曬房

不過有去埋阿布扎比，睇咗全世界最奢華清真寺，真喺好靚
感覺比杜拜好

期待你多啲遊記，加油

Sydney 唔好揸車好過
用 public transport

想當年chilliz岩岩出個陣價錢屌打TAKA
4蚊一盒雞飯, 真係窮人恩物

Crown atrium 食自助餐有生蠔

最長 jetty 有得坐偽火車
去埋個海底睇魚

Day2
一早8點酒店出發
個tour得八個人
原來個島唯一一隻船俾風撞爛咗
所以penguin island tour係去唔到penguin island
都無辦法啦天災
咁佢就話送番個cruise
俾你圍住penguin island 睇下

一開始見到碼頭真係覺得好靚

但係開始左1分鐘之後就心知不妙
啲風大到應該有暴風程度
仲要應該只係得返幾度
凍到人都癲
啲鬼佬都一齊不斷加衫

正解
Campervan caravan 一定要體驗
香港無得玩

好掛住Perth 上年去左半年exchange，有車牌

落海游水

Uber 係平過的士好撚多

凍到去主題樂園都唔敢玩水上活動

行到郊區最緊要靠中間行
成日有袋鼠
千萬唔好夜晚揸長途

我仲遇到怪taxi
唔計meter
但個價錢比Google搵個價錢貴三倍
硬食咗

其實就算係夏天去啲水都係凍㗎

飲茶平均好過香港
越南粉同香港嘅好唔同，係好味好多

有無去沙漠果邊玩下？
出名D既景點都去過（自駕遊）
zoo睇企鵝

十幾年前去過perth一次，返嚟香港嗰一刻開心到喊咗出嚟

呢啲緊係唔夠香港同大陸啦

Conventory 嗰度？
Mama

其實係個條街求其上一間bus都免費 (要係cbd內落車)
揀架elizabeth quay係總站既
搭幾個站就到 行2步咪係train station

有排成日釣
Black bream, trumpeter, 最勁 成尺長 flathead

但太陽同氣溫高d
我係連衫都唔敢除

兩樣都有去

Summer 你就知

英雄所見樂同
不過我冇後悔去咗
始終有睇到好多新野

Bus都free
我一直都以為淨係cat bus free
但嗰朝早未有車

點心真心好過香港咩？
我食過幾次 好多間都食過
又貴又難食 以後唔會再食

以前試過抓flathead 畀魚鰭吉到虎口，痛撚到喊

係perth住過
返到香港就真係喊出黎
落機果下有窒息既感覺，先知原來自己吸廢氣吸左廿幾年

淨係city內上落車先free
個站咪有個站牌既 最高個到有寫

Perth比較乾
但去到皮膚好似好咗

Perth住緊留名
係到住完唔會想翻香港

每次放假返香港即刻病
好多朋友都係咁
我本身就有鼻敏感 返親香港都病幾次

係有少少複雜 咩zone 1 2 3
不過aus有度好係大城市多數都有市內免費tram

4月應該係復活節
Happy Friday 酒吧唔比開

Day2
成個過程大概一個幾鐘
不斷捕捉動物
捕捉到有海豚兩隻
雀仔10隻
海獅兩隻

前面個人像成日比人換衫

同埋天氣一轉凍就好淡
去澳洲旅遊一定要夏天，冬天就咪撚去

Perth 生蠔比唔上 Sydney

要你地睇我個外行人玩Perth
好7呀我

有時間去行下uwa, 好好feel的。記得入去faculty of arts 撚下校長個幾隻peacock

係Perth 住緊，冇車既話 真係冇乜好玩

沙灘嘅話一定要去cottesole beach, 我覺得比city beach值得去

水木
浮潛個時個隨團影相佬影

我都唔知自己黎讀書定係 黎玩

住緊係Northam
每日早D起身都會見到熱氣球

Day2
沿途見到一啲島仔
佢哋話呢啲好罕有
唔知點樣中空有個洞等等

唔記得咗
呢個船叫glass bottom boat
一開始大家都好興奮係咁向下望
然後 駕駛員就話因為佢揸緊架船
係冇機會睇到下面嘅嘢
只有無窮無盡嘅白泡
之後大家就無再望過下面

而家仲有冇？

留名

小籠包，係超多人
食過，只係ok

依家 cbd 無晒 chilliz

報警呀ma

六褔都難食？
好過好多香港酒樓

捉.....唔係呱
Crab 就捉
上次捉左十幾廿隻

鼻敏感嘅就慘啲
好似我咁
Hay fever 到想死有時

Day2
食完西北風之後
大家都肚餓
我哋個團餐Fish and chips
今次係我呢個旅行第一餐fish n chips
你哋估吓我究竟全程食咗幾多餐

咁好食嘅嘢我冇影到
比張示意圖大家

冬天成個 Perth 都好靜

冇諗過報警咁誇張 因為見佢的士全部有閉路電視

好似驚我哋蝦個的士佬多d
不過之後email左去佢間公司話會investigate同埋賠返錢

上次費達拿係度同小朋友打波
我竟然錯過左

Day2
食完野就出發去下一站
個名好好聽架叫做chocolate factory

理想圖

現實圖

雖然細就細啲
只係一間朱古力鋪
但係有免費朱古力食
友人好似小朋友偷食咁
攞咗一堆黑朱古力話幾好食

市區一個鐘車程又唔係好遠
不過旅遊blog好似冇講
下次要TripAdvisor 開map逐個方位睇

果時係vic park做bar
5/6/日有live band
熱天好熱鬧
冬天靜過西 勁早收工

澳洲啲chocolate factory 我去過既都好垃圾
以前係英國去過Cadbury world
以為係差唔多 會有好多野睇
會一路行 一路試朱古力啦
點知呢度全部都係隔住一個窗望住條友整
成間chocolate factory一眼望哂

波波小姐遊記一定要追

留名正評再慢慢睇

波波小姐

友人輕力一推

我都係去嗎uk差好遠
就算北海道機場個個royce都大好多
精緻好多
我今次去呢間Shop仲要得一個窗口
就一個人做緊

多謝支持

Hi again

Day2
之後見友人不斷望住雪糕櫃
原來見到有chocolate brownie ice cream
就買咗個比佢

呃人嘅
食晒成舊雪糕先發現
就係得佢放上面個粒brownie

友人你好
你又忍唔著出現喎
講下你有咩感受??

你用Google map 搵價錢？因為google map個個係uber價錢嚟。呢到傻嘅先會坐的士又貴又難搵車

我用taxifarefinder
知uber平
但頭幾日諗住搭的士穩陣啲

珀斯好西。

同埋無好西食，你之後睇波波講就知

我係到咁耐都未坐過的士淨係坐過uber，所以我都唔係好知點check 的士有無呃錢個d

係Perth exchange左半年
好懷念
可惜要識人揸車先有得周圍去
冇去到Rottnest island?
個到啲quokka勁得意

Perth本身已經係一個中伏地方
利申 曾中伏

Day2
朱古力店隔離仲有一啲liqueur tasting

導遊伯伯喺度bo緊電話粥
佢話自己退咗休再出返嚟做

沿途見到嘅vineyard

你去玩定讀書

半年應該玩哂所有野咁濟
無去呀
其實好多地方都好似係同啲動物玩下遊戲咁

半年不停玩應該得

見到user名，仆入嚟報個到先

Winery 最好要自已揀的 去mandoon estate唔錯得

Fremantle感覺上下午先多野睇 同埋可以去海邊

又可以去搵間cafe坐半日咁

去珀斯一定要大把時間hea同休閒

呢到我5月黃昏過黎dinner 個日落超正

same here 你幾時去架

逢星期二平好多

年頭1月去過珀斯, 真係好正.
好想再去.

波波小姐又中伏了

係perth
過黎頭個一年真係好唔慣 悶到想死
但依家耐左覺得呢到真係好舒服

我初中係perth讀書 一見到你search 既圖就知你奶硬野

呢個未去過 下次試下
個人推薦Swan Valley既Sandalford Winery
係呢度食lunch 免費包試酒
就咁試酒 要收錢

食完再去Yahava KoffeeWorks
望住湖同一望無際既草原 嘆住杯咖啡
一定係你退休之選

另外，Margaret River 既voyager estate winery
環境超靚 好多花園仔 玫瑰園 仲有個專種香料同菜
個lunch有啲貴
主菜份量 細食既人還可以
大食既話 之後要再食過
甜品好精緻

本來想自己去4-5間
Book間最靚嘅lunch
之後慢慢行
但無車
又見winery附近無咩的士
怕行到pk
所以都係join local tour
結果伏到

我食咗eng breakfast同pizza
Pizza咸到痴咗線
我覺得其實係普遍都食物遍咸
除咗fish n chips...

夏天
係咪真係好多烏蠅

應該係要慢慢explore
但我得一星期

Local tour d brochure 圖全部都p得好靚

好悶，去過曬,Fremantle 入去行一個下晝都舒服既。perth無咩玩

本來想去sittella lunch
後過公園過左面
一直很winery到 yahava koffeeworks
3-4km
但又怕chur
因為penguin tour個日經過係無人會行
全部揸車

你係住係Perth?

Day2
終於到咗今日最後一個點
睇下動物仔
我最鍾意就係同動物玩遊戲
但係叔叔同我講過動物園係好殘忍嘅一樣野

第一樣見到嘅係呢隻
sorry唔記得咗咩名
但係佢勁可愛
同佢合照摸佢大比仔嗰陣
喺度扭身扭細

見唔見到屁股有條
好似jer仔或者手指尾咁嘅嘢
係佢條尾嚟架
但係動物園嗰個人話其實係冇作用嘅

點解唔落埋黎tas 玩下

唔夠時間
下次可能跟團去
我爸爸果次自己揸車話會好辛苦

夏天perth其實唔係話好多但一出perth去北上或姐南下就會有好多

張相世界之窗附近影

Day2

之後就鴨仔團去咗睇Farm show
趕下羊仔
仲有睇幫羊仔脫毛

強姦呀唔好捉我出嚟

硬食

用完即棄

我未見過咁多
你張相真係接受之不能
好多呀！！！

住左半年perth好中意
空間空氣都比香港好
夜晚好靜
可惜wh 完左要返香港
好想去多次果邊啲海灘

btw 冇車一定好慘好辛苦又貴好多
有車會舒服方便好多

以間d 袋鼠懶到仆街
訓係地攬佢影相都唔打我
但唔知點解樹熊要人用手背摸，唔比用手掌摸。
好彩過日見到動物員整跌左樹熊落地，跟住賄賂我比我用手掌摸佢。

Perth 其實幾好住，

Day2
之後就係樹熊
又係遊客必備合照一張

最後自由奔放袋鼠仔
喂極佢哋都唔食

做乜bear住我
今晚食咗你

你去Working holiday之後租車玩？
我見有大學同學去咗澳洲之後冇再返過嚟
好似wh咗好耐
另一個就玩左一陣就返咗嚟
話做嗰啲工好辛苦

依家都係好懶
樹熊用手背好似係費事你哋用力捉佢
所以都係防止你傷害到佢
或者佢突然之間發脾氣掛
樹熊真係好懶一日得四個小時活動

係咪後面有最大中伏位
今次睇落唔係好中伏咋喎, 杜拜個次伏好撚多, 好記得沙漠DINNER

3月果陣去過, 食過1間日本野好好食 連續食左2日晚餐

杜拜嗰次係一中伏就好撚伏
今次係每個位都伏伏地
好辛苦好遠去到一個地方就係得一個位影一張相完
一係就旅遊書吹到好大最後去到好唔掂
啲嘢食又唔好食
全部都係慢慢侵蝕你嘅意志
講真我哋兩個去到最後兩日簡直絕望賓洲

竟然有好食嘅日本野，有冇名
我哋食咗兩間日本野
都覺得好似食緊百佳壽司

暫時睇相睇文又唔覺得你地好絕望

頭果兩日都仲ok
Margaret river 開始小頹

因為Margaret river跟團一定帶你玩垃圾

唔撚係呀開名啦
百佳好過依到九成壽司

不能反抗便學習享受

我住過perth五年, 渡日如年

Day2
終於到咗最後最後一站
既然個主題係penguin island
梗係要睇penguin 啦
全大班人全部企晒喺出邊期待着
一大班penguin 出嚟遊行食嘢

等左一陣企鵝呢？
最後得一隻bb penguin咁大把
佢唔肯食魚
又掛住all屎

我真係好鍾意penguin
每次去動物園都一定要睇
呢個都算係我見過最細規模
如果連隻BB都唔肯出嚟
就真係睇國王的新衣

去讀書？
我覺得讀書都OK嘅 始終唔使日日諗地方玩

點解得一隻
因為無得上個島?

打個遊記打十幾頁都係講第到第二日

我一去到就買車 之後仲揸曬全澳
做工辛苦唔辛苦就睇彩數睇英文啦
我就都幾舒服嘅
你去嘅地方我都應該去過曬有突

個島最伏 冇野生企鵝 只有大量海鷗

同問

澳洲撚留名, 我都未去過perth但聽聞好撚悶

我都想知
呢到真係好多日本野（尢其壽司）好伏
伏左好多次.....
我依家唯一會食既係east perth既jaws
呢間食落比起city個2間感覺都好d
但真係有d貴同冇咩野揀

去澳洲一定要去海灘

好似嗰度都無penguin
我都唔知點解佢叫自己做penguin island
仲要大大隻係個介紹網頁

有去
雖然好凍冇落水但係曬太陽都是正的

我食咗200aud per head都伏到喊

澳洲人更加要快啲去體驗下

Sorry lor

係唔係通常都係去做Farm
其實我覺得做鋪頭Service嗰啲都OK

極危險

你食邊間

多澳洲撚喺度
我開咗Post未夠廿四小時都已經狂打緊啦屌
從不爛尾

Day2
話食袋鼠就真係食
個團完咗之後
我哋去咗supermarket買袋鼠肉
友人手痕想自己煮
好似話呢度嘅人係建議大家食多啲
因為袋鼠已經繁殖得太多

正呀正呀
好食過餐廳

袋鼠x carbonara

袋鼠steak

Day2完

Day6打
我每碟都有影相

係去讀書, 頭幾個月係好happy, 之後就慘啦, 夜晚8點響條街行50分鐘都可以一個人都見唔到, 靜到針跌都可以聽到. 養老係ok, 生活就唔岩我啦

正，留個名先，今晚慢慢睇妳又點中伏

Day3
今日簡單啲就係去玩機動遊戲
其實係出發前一日繼續TripAdvisor
無啦啦發現到呢個地方
然後再比呢張相吸引左去

然後做足research
梗係上網睇埋park map
計過如果唔玩水上活動
另外仲有10幾種野玩
應該值得去嘅

嗰度真係可能比較多老人家？
我見平時禮拜五六日都好多鋪頭好做就閂門
冬天就更加有啲嘢直情唔開

我印象來講呢個唔係penguin island

呢個係caversham入面個penguins

又真呀 夜晚係死城咁
無知一問fish&chips係咪真係用鯊魚肉整？

好開心喎，好享受自己一個
要玩既話去D香港/台灣人shared house住都好好玩，仲大把台妹食添
果陣時住過d山卡啦地方，無行人路無街燈
夜晚望下星都幾寫意

為左無時差去選珀斯怪得邊個
咪又要搭8 9 個鐘飛機去

以前去開matsuri 但兩個月前執咗
聽聞James Parker (Northbridge)好似唔錯
朋友推薦去rivervale既the sushi 同applecross既ohnamiya
Facebook週邊 台灣人推薦silver
有無人食過？

住 share house 會忙到連網都唔得閒上。

Yes..
Penguin island 望唔到有
又上唔到去
船爛了

真的嗎
我被迫食咗好多餐
近團嘅常餐黎

開心share黎嘅haha
諗住珀斯係去澳洲嘅入門版地方

Day3
一朝早本身諗住搭公共交通工具
但係睇睇下又有啲煩
又遲咗起身
所以最後都係喺酒店前面搭的士

一上到的士佢就話去呢個地方要大約75usd
其實之前上網check左大概係40-50usd
不過已經上咗就算
坐咗15-20分鐘就到
佢仲問我地回程使唔使叫佢車返我哋返去
友人覺得唔對路
因為冇開過咪錶
就叫佢開張單
諗住今晚email問吓間的士公司
(最後公司覆返我哋真係應該只需要40usd,但之後冇再理過我地)

以我所知係用cod fish
想食鯊魚 可以去sweetlips Leederville.
Ubereats外賣 賣緊$14.50

呢邊做野係好慢
一係打去問下 可能會快啲
唔係就得閒再email問下進度

五星級既水準

以為終於有人讚你
點知原來自己讚自己

上堂成日見到

Day3
唔緊要千祈唔好影響心情
到咗就決定喪玩
今日天氣真係不似預期
如果好似尋日20度我一定會帶泳衣
但今日得15所以最後都無帶
去到心諗今次仆街了
點解個個都 只係着住泳衣條條fing
我要玩水呀！

示意圖

最撚慘佢哋好鐘意對住你眼鼻口飛

我屋企就係好多嘢玩個d shared house，成間屋得4條友住全部自己友，可以瘋狂叫人嚟玩

嘩屌

農場搵錢可以好多 但辛苦
做鋪睇下咩人開 華人可以好仆街勁低人工
我做洗車仔 幾好做 錢又唔難搵 不過唔算搵好多囉

其實嗰度好玩喎
我鐘意影相...沙漠影星
你地點解唔租車呢...
唔租車就去東澳喇...
西澳唔岩你...
果度文化係咁...唔係堆埋一堆景點比你..
以你呢隻旅行方法你都係去返東南亞啦

呢個事實...真係好鬼痴線

上次醒目淘定d烏蠅帽先上去玩

個人覺得澳洲最靚係Uluru同佢附近啲國家公園
果度啲山好靚
Tas嘅搖籃山同袋鼠島嘅海豹灣都好唔錯
如果有車建議去南澳 好似自然景觀比較多
又靚 正係藍湖同天空之鏡已經好屈

簡單D講唔識揸車係咪就唔好去澳洲

唔係既...冇車東澳day tour都可以好玩...
但西澳你想好玩一定要車

Day3
第一站已經玩佢最勁嗰個過山車
不過亦係唯一一個過出車
佢講到好誇張架
話係the best in Australia
而且用咗$12m造

一入去都驚驚地
而且見到呢個90度嘅向下衝落嚟
有啲似富士山嗰個
不過就冇咁高
友人一定揀第一排
一坐到上去
我就知唔使驚啦
因為座位前面有塊板
玩過山車嘅人都知
只要你隻腳掂到野
就一啲離心力都冇

雖然佢冇離心力唔太驚
但係成日左右撞
耳仔差啲撞到出血
所以都係玩一兩次好了

我第一次去
竟然原來係東澳可以day tour
我仲以為西岸細啲先玩到
就咁睇個地方東面好大

下年再去

Syd mel 都係？我應該會癲咗

其實我一日去一個景點都可以
只不過係覺得近個d tour
無太令你印象深刻嘅地方
可能自己揸住玩會好玩啲

咁你最後做咗幾耐啊
我覺得係可以訓練成個人outgoing d
如果唔係去到外國都要做自閉仔

下年再去？食屎啦你

東嗰邊交通發達啲...
冇車都冇咁唔方便...好似mel 既彩色沙灘小屋影相位..
搭車都去到...方便好多

去俄羅斯好唔好

呢個見好多人post
等我research下先

澳洲嘅日本舖係啱外國人口味
所以係伏到仆街

同十年前比已經好左好多
以前六、日無舖頭開
閒日開到 5 點咁大把
依家六、日開到 5 點

有唔同魚揀

反而覺得咁先好...
啲服務業都冇咁閪...
同埋去享受環境...
要行鋪頭喺香港慢慢行啦
計劃返去住

呢個碎料
呢啲應該果蠅來

華人同意大利老闆最出名
避得就避啦

其實習慣左你基本上可以由佢係個身到行，最撚慘係見到咬人個d

係呀其實真係睇人
反正我老豆老母就好鍾意
決定下年再去

玩西澳要有時間同悠閒嘅心情
想爭取時間去最多景點嘅諗法只會 ruin 左成個 trip
如有以上諗法去啲細嘅國家地方玩
東南亞係最好選擇
香港人嘅節奏快
西澳真係唔啱大部分香港人

我覺得嗰度啲人普遍都好Nice
但有朋友話澳洲人歧視
應該係東澳？

西澳面積最大喎

其實西澳去過咁多地方我覺得最值得一定要去係Exmouth 同coral bay個海靚到癡線，我老母佢哋成日去浮潛都話屌打好多地方

反而wave rock 同 monkey mia真係後悔到極點去一次打死唔會再去

我覺得反而係佢嗰啲local tour 太chur
或者想俾太多野你
反而冇咗個focus
好多景點都淨係去到少少時間
所以自由行應該好好多
自己鍾意點行就點行

講起舖頭，呢度有樣野同香港好似，好能仲嚴重啲
就係個個商埸嘅舖係一色一樣，倒模來
香港全部大型連鎖店，金舖，藥舖
呢度就全部都民生舖但區區都一鳩樣
Sydney 就好好多呢方面
多元化好多

其實唔係佢哋chur..
而係其實嗰度啲地方唔適合day tour..
來回車程時間好長...
所以其實係要自己攤開慢慢玩..

呢個又真....但係喺嗰邊物欲冇咁高...
我冇咩所謂...
空間感自由時間完全可以彌補物欲呢一方面...
但係香港完全唔得...
空間已經夠細仲要到到一樣野好辛苦

食落肚都無乜野，雖然我未食過
但見人比野飛左入口
想吐番出來都吐唔到
硬食，嗰時都唔知比咩反應
已經唔係郊區

係有一日去商場發覺五點已經關左閘
我哋都好驚訝
原來真係要閂門
好彩我地hea底活動時間都係11-6咁上下

Day3
玩完呢個順便就搵埋隔離嗰個black widow
坐想去嘅時候都完全唔知咩事
原來係慢動作同你9 fing
友人話呢個竟然驚
因為佢話驚張凳hold唔住佢
太肥仔
不過瘦玩其實仲驚
係入邊浪浪下差啲跌出嚟

度度都有
睇人，唔睇地方
其實無幾多澳洲人有資格歧視
佢地自己都唔係原著民
佢地好清楚呢點同個歷史
所以土著係澳洲基本上係打橫行
無計，澳洲人欠土著十世都還唔清

開 tour 都係配合大部份遊客嘅心態
多景點密集咁就最好
所以真係唔太建議
反而無 plan 只有大概方向咁玩反而有驚喜

講起冬天有舖唔開
Margaret River 有咁嘅情況
我都唔明佢地點有錢賺

同一條公式擺去WA
用左成日時間來回波浪岩 去到"哦"一聲影張相就走得

如果想玩機動野可以等到每年九月尾嘅 Perth royal show
雖然都唔係咩好野
但都算係 Perth 一年一度嘅大事來

所以選完個方向揸車玩
起碼預兩個禮拜時間咁
可以係附近搵地方住
慢慢來就唔使急

佢地閒日City商場5點就收皮, 係星期五六開晏啲, 開到8點, 唔太記得

我食過一次咁大把, 好難食, 又乾又無味, 應該唔係鯊魚肉整

只可以話香港人係咁
咩都快快快....
但咁嘅心態去西澳一定伏

好睇，好中伏
波波下次幾時再去旅行呀
真係夾到時間既要同你加友人一齊係機場食飯先

RockingHam食過
Ok喎我覺得

通常有 snapper emperor 鯊魚咁
但我去 fish and chips 盡可能唔叫魚
叫帶子其他海鮮仲好味
係 Margaret river 市中心個間唔錯
價錢大眾化又可味

其實樓主同bob 叔有無關係

係perth讀左5年書，結婚可能會返去影下相，旅行就咪搞啦

上而講果d全部去過曬，動物園都去左幾次，頭一次去係幾正，但唔會再去

Perth真係十年前同十年後去d影點係一撚樣

咁多Perth撚

2007-2011 Perth讀書撚

Day3
食lunch前再玩多咗兩樣嘢
船廢廢地嘅
純粹係想射到個friend一身濕晒就玩

之後玩咗grand Prix
呢個排左最耐
但係都係最好玩
之前喺其他機動遊戲樂園都冇玩過賽車
估唔到又幾正喎
友人比個靚仔搞到炒車
出到嚟係咁話要rematch
俾佢笑死

真係好多
突然彈哂出黎

如果影結婚相你會係邊個位影
導遊都有話啲大景點全部係10幾年都唔會有任何變化

應該冇啦唔知邊位

呢幾個月我一個旅行接一個旅行
你幾時去

我覺得係perth 大部分鬼佬都對亞洲人幾友善
咁當然都有部分唔友好
多數係呢到d土著成日歧視佢地
係巴士周不時會見到佢地比說話澳洲人聽

其實如果唔揸車不如跟香港旅行團去可能仲好
因為揸到邊玩到邊
唔使好似我依家咁on99

Day3
玩左幾樣已經到晏晝12點
決定去食野
呢度真係全間樂園得一間餐廳
上網睇明明話
AT ADVENTURE WORLD, FOOD AND DRINKS ARE JUST AS IMPORTANT AS THE RIDES AND ATTRACTIONS.

千祈唔好信！
啲嘢食難食過美心西餅
叫咗個Pizza同埋burger
乾爭爭硬骨骨

示意圖

我冇留意到原來仲有分土著
見到大部分都係老小小嘅白人多
上網search嗰啲圖比較黑黑實實大隻啲就係土著 ？

唔係講笑， exmouth 同coral bay我覺得真係靚過大堡礁
exmouth仲可以出海同鯨鯊浮潛， 果種好似會比佢一淡吞落肚既感覺真係永世難忘

黑黑實實個鼻大大既就係，但我係鄉村識過d土著有d都幾nice,幾好笑，成日做岩d on9野，成日問我weekend 做乜，佢話佢要瘋狂屌佢老婆

wh 正常半年一定要轉
毒去到未又係毒
見有人英文都唔講句

其實好好玩，冇咩人

如果閣下游下水就抽筋、揸下車就眼訓、踩10公里單車就話攰，就一定唔好玩

換晒人, 我識之前既老細

北邊海岸果邊好正 是但落水都有好多靚野睇

都係果d嫁啦 其實Fremantle 係幾正既, 𣎴過最主要都係去返同女友有回憶既地方

Wave rock
去會後悔，唔會都會後悔既傳說之地

Wave rock 唔洗講真係全西澳最廢景點，睇相仲靚過去現場。去過一次屌足幾日，隔離個green lake仲好睇過佢

UWA影好靚，我之前都係個到影

Day3
食完就繼續出發玩下其他輕鬆啲嘅先
呢個踩單車唔知可唔可以成功減到頭先個lunch嘅卡路里
我成程其實都冇咩踩
減肥機會係留俾友人嘅

食完飯玩轉呢架單車仔吹下風都幾疏乎

Day3
由於食物未落格
繼續玩無咁激先
我去咗小朋友樂園嗰邊
諗住玩下啲兒童野
點知友人覺得好冇面
所以就死都唔肯玩
得我自己一個好似孤兒仔咁同啲靚仔玩
玩左一兩個好冇癮就決定放棄

示意圖

我就Frementle食嘅，可能差好遠，反而香港食嘅超好食

已經12年前嘅事，好多地方已忘，好掛住china town嘅新加坡小廚，唔知執咗未，我嚟到perth反而鍾意食馬拉野，新加坡野

之前去柏斯 wh一年真係好懷念😍

我將我喺電視睇到嗰啲土著代入左佢哋
淨係披着啲草嗰啲

好近！正呀
友人應該幾岩

乜撚都未出就爭住屌

行程第一頁已經有啦

Day3
之後坐咗個吊車
終於見到我最期待嘅俘虜骨頭
自拍300回合

呢兩樣我之前係另外嗰啲地方玩過
今日唔想再受刺激就skip左

coralbay

咁可能coral bay跟團出海都啱你友人

2月個時跟團嘅相，個團會有攝影師影相，會影你哋浮潛or 潛水同d魚
個到d海龜好鬼多

成地都係魔鬼魚

仲有個地方成個湖都係粉紅色😍

Day3
上到去山上面
友人想玩跳樓機
我就例牌唔玩嘅
點知排到去佢
部機突然喺空中停低咗
之後即刻要疏散啲人
我同友人都急急腳走左
好彩無事姐

Day3
之後已經頹頹地
大家都攰又冇帶泳衣
見到啲人裸跑狂奔好冇癮
決定番兜玩多一兩個game就走

最後玩多咗一次過山車同埋跑車
跑車我哋兩條友一齊追住個紋身大漢
友人成功搶先贏咗
我就比紋身GAP左埋牆角差啲炒車

粉紅色好似係十月十一月先有？

我唔識游水
但浮潛可以
呢個有埋攝影師真係好好介紹
唔使自己玩緊仲要掛住影
依家去旅行一係就影夠相冇睇得晒所有野
一係就睇到晒但係一張相都冇影/求其影咗一兩張

Coral bay要搭內陸機去

小弟大部分西澳景點 都去曬 上到exmouth 下到esperance 啲景真係靚過東岸

Day3
走嘅時候
友人話其實呢度真係好細
如果大家來
記住帶泳衣同熱啲先好黎
同埋one day pass $58
但年票先$89
住喺Perth 得閑玩下真係好抵
一日pass就普普通通啦
如果你驚玩機動遊戲
就真係冇咩好玩

Day3
到下晝兩三點到我哋就走
求其見到架巴士就上
去咗Fremantle
食咗個afternoon tea
成個Menu又係得啲炸嘢麵包沙律之類
同友人講今晚想食飯
所以今晚都係佢煮

急急腳
五點幾就喺超級市場返到酒店
今晚係食什扒飯

Day3完

留名 考左車先去

今年五月去完perth

Day4
今日出發去margaret river
本來plan咗自己行swan valley
但友人話margaret river好似出名啲
同埋坐旅遊巴都唔太辛苦
所以就臨急臨忙上網報咗個團

7點就要集合
結果係總站等到八點幾先出發
Energy level 已經跌咗20%
但係見到個團第一版已經係個酒莊
心諗一陣可以瘋狂飲酒
即刻興奮返

我諗住十一月中到十二月去東京呀。其實我諗緊好唔好去稚內，話哂日本最北丫埋，但我最怕凍，諗起果度D天氣都係算啦。
我反而想去中學大學玩校園祭，係高登果時仲搵左個東京讀書絲打食飯
另外就想狂玩夾公仔機，尋日有個巴打狂post戰利品
你又去邊呀？方便既telegram 傾啦

唔岩樓主...
一定會話好臭同中伏

上年exchange好可惜無去pink lake 第時結婚一定返嚟UWA影相

其實搵路行入去湖中心，有時曬到乾乾地個陣，日落個陣有天空之鏡feel，粉紅色版

西澳最好就係睇日落，沙灘睇日落加杯酒/咖啡，世界第一級 空氣0污染
睇樓主都係跟台仔d blog/旅遊書玩 台仔d品味其實好差，冇咩探險精神
偏偏西澳全部都要一定探險精神先好玩 跟旅遊書d主流路線會好鳩 好趕

我都係上到exmouth下到esperance都去左
Esperance個海又係靚到真係無野好講

渣車去

果陣係WA去北邊玩 行東邊上Karijini再係西邊沿海落返去
頭果幾日真係渣車渣到ON99
一日渣成十粒鐘 果陣仲要得兩個人有車牌 每人渣5粒鐘

Working holiday 撚必食

Day4
上到旅遊巴覺得唔係好對路
呢度啲後生唔飲酒？
成個團得我哋兩個亞洲人
仲要其他全部都係五60歲頭髮白晒嘅老人家
連導遊都已經60歲
就來退休
心諗掂唔掂
來回揸成八個幾鐘車程

唔緊要啦應該冇事嘅
第一站揸咗兩個鐘
去到呢個longest jetty
真係長都睇唔到前面係咩
要搭小火車

但係導遊話得半個鐘喺呢度
買杯嘢飲就好走啦
之後等啲婆婆伯伯上曬車
都差唔多過咗一個鐘

如果沿路有嘢玩
可以一日揸幾個鐘
一兩個鐘停一次都可以
我老豆果次係tasmania都係一日揸七八個鐘仲要一個人
返到嚟瘦咗好撚多

邊個post haha
我十一月都會去東京
但我無tg
一陣整先

Day4
第二站係去啤酒廠
聽落好似好正
平時都有係屋企自己釀吓啤酒
諗住瘋狂試啤酒同埋可以睇下佢哋個啤酒廠

揸咗車再多一個鐘終於都好興奮！

理想圖

現實圖

呢個只係失望既第一站

Day4
唔係啤酒廠好出名
原來淨係一間餐廳
不過見到枱面有個飲酒Menu諗住狂試都好

Lunch到了
佢話今日係食platter

理想圖

現實圖

好靚

我二月個陣就係同屋企人租左㗎露營車由perth一路揸上exmouth 玩再揸返落嚟，我老豆想玩露營車想左好耐

Day4
之後冇得試啤酒
只係傳咗一兩杯啤酒過嚟
睇嚟老人家都係唔係太飲啤酒
全部用spirit cups飲
飲一啖就無咗

係個湖到影咗張相就走啦
生命滿希望前路由我創
下一站去酒莊，再去飲紅酒！
無事嘅

Day4
係啤酒廠同啲牛牛近距離接觸

之後導遊叔叔揸咗10分鐘就到winery
一落車當然又係心知不妙啦

多圖post正

Day4

好似帶咗我哋去個後門咁嘅地方
然後有間好細嘅鋪頭仔
全部人迫晒喺嗰度試飲
本來想俾錢試下貴d reserve Shiraz
佢話冇，得返幾支唔開俾你
之後又突然好好免費俾我哋試咗啲reserve cs
但友人始終都係鍾意飲vintage burgundy
所以無買到

理想圖

現實圖

旅行post圖是必須的

岩岩收到學校email, 年尾有trip去蒙古，哈爾濱，好平，諗緊去唔去好。
但我真係超怕凍，一諗起負零下幾十度已經夠嚇人
波波同友人有咩提意

Day4
正當我哋諗住呢個都係頭盤嚟嘅啫
一陣仲有主菜更加多嘅酒莊睇嘅時候
伯伯就話我哋去燈塔同埋洞穴
就回程食飯

沿途經過
咦呢個牌子
百佳見過嘅

太凍啦真係
蒙古我表弟去過夏天幾好玩
但如果平嘅又可以識下朋友都幾好呀去囉
我都想去嗰啲冰雕展同埋冰屋

唔一定要搭火車
可以行

Day4

冇計啦唯有硬食
俾心機D睇埋之後嘅景點
洞穴其實幾有趣
入面有啲動物骸骨
佢話比國家博物館攞走晒
得返少少喺度
點解會有呢
就係因為以前啲動物可能係上面啲窿度跌咗落嚟
影得唔靚但係入面睇其實幾靚嘅

影得唔靚但係入面睇其實幾靚嘅
依句好岩有係你之前啲理想同現實圖
只不過次序要改下
影得幾靚嘅但係現實睇其實唔靚

Margaret river d cave？

Day4
睇完之後就去最後一個景點
呢個位真係揸咗好耐車先入到去
而且超級大風
有一間Cafe仔
之後就係燈塔
好簡單直接
影相就幾靚

Yes
好似話得呢個係開放俾人睇

現實圖其實已經比現實靚

如果自己行就真係要花啲時間
好似係2km
自由行先得

又唔係好伏, 可能睇慣左沙漠晚餐
你呢個至少都真係有去試酒有洞穴睇

試酒其實好伏。

求鳩其開幾枝酒比你試，又唔講點釀同埋detail 野，同百佳阿姐開幾枝擺檔無分别。

洞穴咁大一個，半個鐘就趕柒你走。感受下都無機會

Day4
出返去市區我哋行咗margaret river town一陣
話呢度啲人仲用緊iPhone 4

同埋喺呢度見到好多Boot 都寫住ugg
但係又好似同香港見到嘅唔同
雖然UGG都outout地
但係我仲好鍾意着
因為真係超級舒服
但係去到呢度又唔識分牌子

應該係跟團帶我地去嗰間唔好
唔明點解有咁多選擇要揀嗰間
其實佢搵間好啲
唔去下晝嗰個啤酒食飯
兩樣時間夾埋去一間好嘅酒莊仲好

澳洲個天真係好撚正

個度附近有四個
可以買 pass 睇晒四個

Day4
揸車出到去中間點
食咗個靚飯
呢間resort算係咁啦

然後晚餐食咩
竟然又係Fish n chips
仲要自費
可唔可以俾我揀其他

間餐廳望落咁大，得魚同薯條同菜食？

因為ugg唔係牌子嚟係一個鞋嘅種類姐係好似波鞋咁，香港見到個個係美國公司攞左ugg呢個名去做一個牌子，聽人講佢d毛唔係澳洲羊毛嚟得個款

你去個個cave係最唔靚個個，最值得去係 Lake cave同 jewel cave

Sorry 搞錯左，羊毛都好似係澳洲但made in China 唔係made in au如果想買真係au做就要去d廠仔買

Day4
係旅遊車度其中有個住喺東澳嘅伯伯
係咁撩我哋傾計

然後佢臨走嘅時候竟然出其不意地
送咗本聖經俾我哋
話入面有澳洲地圖
佢係唔知咩gideon會
歡迎一齊self help

返到酒店已經將近九點半
但係都想食下其他嘢
唯有喺樓下convenient Store買咗咖喱叮叮飯
聽日又要跟local tour
早啲抖啦柒頭

Day4完

竟然係咁
咁我應該真係喺澳洲買澳洲嗰啲先啱喎
最後去到機場冇買到咪蝕左
我見170-200aud

導遊又呃人
話我地去嗰個係唯一一個開放俾人行

連導遊都伏

成日d人話澳洲悶 我想講 同你係香港玩d嘢有咩唔同？ 仲要多好多健康戶外活動 你自己無朋友孤獨 就懶人地國家悶 香港就唔悶了咩？

其實啲人係想係澳洲做係香港做嘅活動
姐係唱K食糖水個啲
不過係做依啲野不如返香港啦
雖然有啲係澳洲係有

但係澳洲擺明玩野外

又唔係個個都係咁睇嘅
唔關我朋友是可能係唔識點去玩啫
其實我都寫幾個國家嘅中伏遊記
都係嘻嘻哈哈形式俾人笑下咁
唔知點解寫到澳洲就好多人出嚟屌我

又唔係喎
我覺得多數人去旅行
一定係想試吓一啲香港做唔到睇唔到嘅嘢
不過可能有啲人覺得失望
或者冇想像中咁多野睇掛

友人走嘅時候都有問我有冇後悔來
我答無 因為確實係未體驗過喎

Day5
今日終於去成日係旅遊書見到嘅景點
Pinnacles

一大早又要喺酒店樓下搭旅遊車
今次呢架車細細地舊舊地咁
本身以為又係車完我哋要再集合上大車
點知原來直接出發

第一個景點我覺得純粹係廁所位嚟嘅
俾我哋睇下小動物
不過規模細個之前去嗰個野生動物園好多
亦都只係見到一兩隻樹熊同埋一兩隻袋鼠

依個係 Yanchep national park 日落時份全個草地都企滿哂袋袋

你可以上網搵返啲相睇
你個團都幾Bug
明明日落先多野睇

D相幾靚

好明顯係伏晒喺啲 one day tour 度…

BTW, 樓主只係分享佢喺 OZ 中伏嘅親身經歷啫
啲護 OZ 撚駛唔駛係咁鬧樓主呀？

我只係想睇相嘅唧

咪屌緊啲Tour柒囉
BTW 啲一日遊真係個個都柒到飛天

仲有其實都幾貴
差不多200aud一人一天

我day5日落係高速公路上奔馳緊

鬧 tour 柒都仲正常
但係好多 post 都係屌佢港女，咩撚都話伏
但係跟團點會諗到會伏成咁？

依個故事教訓我地
就算揸車唔叻都好
都寧願揸車唔撚Join Tour

應該會見到成個山頭都係袋鼠

其實去親旅行都坐 Business class
請個司機駛得幾多錢？

機場買好貴㗎又係呃遊客錢，我之前係直接去Fremantle d羊毛廠買，真正羊毛係冬暖夏涼㗎

Day5
然後就出發去食lunch啦
係咪時間過得好快呢
因為大部份都係車上訓教

坐左好耐終於到呢個lobster shack
當然都有

理想圖

同現實啦

Fremantle我見到街邊有好多啊
仲好平添
之後話問媽咪佢話唔好
我都係喺返網上面UGG個網買
蠢左啦真係
如果早啲知道真係買晒咁多隻色

就係諗住自己去都係去啲團帶我地嘅地方
Tripadvisor又99%正評
已經冇諗過再去搵其他景點或者叫包車
點知佢正平引伏

可能我哋瞓緊覺佢冇話比我哋知
但係我淨係見到個天好有層次
有紫色粉紅色橙色咁樣

Day5
一開始就入去聽佢哋講解
然後係佢個分龍蝦場參觀左一陣

同行美國佬竟然出聲恥笑
話呢個根本只係龍蝦餐廳仔

我發覺d American pride真係好搞笑
之前去監獄參觀
嗰個婆婆問有冇邊個國家嘅人
有個美國人就話自己DC
婆婆: DC?
美國: yes DC!
婆婆: ummm
美國: Washington, DC, the U.S. capital!!!!
全部人: .....

補圖
最大size 2.5kg

點同？
包車就司機跟你 schedule
跟團就你跟導遊 schedule
除非自己都唔知想去邊，如果唔係死都唔好跟團

痴線
係澳洲我就咁呆坐係度望住個海/天都覺得好開心
係香港呆坐 不了

雖然 level 有啲唔同
但係喺香港，坐幾個字船出下離島（東龍，蒲台嗰啲）都唔係咁差啫

原來係中伏達人

追到live
又一篇中伏遊記
btw 支持支持

唱K食糖水 而家香港人都少唱K啦 澳洲呢邊大把 不過唔想去...香港唯一娛樂我係覺得得行街..人逼人完全無意思..而且人多熱鬧就有聊了咩 而家全部網購啦...你香港買到ge嘢澳洲都買到..

你係香港好撚得行？放工會出離島relax？澳洲做嘢先有資格夜晚放工對住d海景 草地景一邊睇書 飲嘢 一邊休息。

Day5
話說報呢個團嘅時候
我見到佢有得揀upgrade 或者唔upgrade
咁我諗住我哋兩個人
每人試一樣
所以我就冇upgrade
結果係我又要食fish n chips!!!!!

upgrade咗嘅龍蝦仔就係最細隻個款
雖然佢細隻
但係友人話都係好食嘅

Day5
錯方向嘅指示牌

食飽飽就去今日全場終點啦
佢中文譯做咩咩尖峰石陣
去到個個都掛住瘋狂影相
導遊哥哥就話叫我地俾啲想像力
幻想下啲石頭係咩
同埋簡單咁講解左點解會形成呢啲石頭
佢話其實唔係只有呢度有呢啲石
不過就只係呢度開放左比人參觀
呢句野咁似曾相識嘅

我覺得呢度影相出嚟壯觀過實物睇
因為實物側邊好多植物仔
就無咗嗰種好大好荒蕪嘅感覺

大家唔好屌我波波。悶唔悶見人見智，但我地真係覺得伏。

Coral Bay去西澳係一定要去, 靚到好似發夢咁, 就算出完海係海邊坐你都覺得好靚... 同埋WA既海水係凍到仆街
Monkey Mia成班frd去gather好玩D
南部較悶, 多winery

我都覺呀
係澳洲真係是但搵個草地/公園放空都得

其實話澳洲悶有咩問題, 唔啱既話悶就係悶架啦, 你覺得有趣點解要其他人都覺得有趣
而家就係講緊樓主以為會啱自己玩點撚知中左伏丫嘛, 佢都認自己好多地方柒左架
成日話人地唔識玩做乜鳩

最慘佢成篇文表達出黎既野都係個地方伏而唔係自己做錯research / 想像得太美好自己中伏呢…

明明Perth 唔係一個咁差既地方都比人描述到狗也不屌咁…唔客觀都算但咁盲屌法
鐘意澳洲同去過既巴打點忍口唔嘈……

Day5
睇完石頭見有時間
佢就俾咗我哋去一個隱蔽啲無人嘅海灘
真係馬爾代夫咁靚喎呢度啲顏色
啲沙仲好幼

Day5
話咁快又去到全日最後一個景點
就係滑沙
不過同行唔係好多人滑
友人最鍾意玩
就即刻九沖上咗去
玩左好多好多輪

玩完果下突然覺得好後悔
因為全身都係沙
耳仔鼻哥窿鞋總之就癡粒粒
我最怕就係啲頭髮癡粒粒成身癡粒粒
當時做咗樣港女行為
就係發友人脾氣
嬲住番酒店

如果大家要去玩
記住着拖鞋甚至唔好着鞋
同埋着最少最少嘅衫
當然如果嗰日無風就更加正啦
個版底要用支筆畫花佢咁就會快d

如果怕水
可能winery岩d
或者仲有咩介紹？
因為見大家都係講海多

Kings park 我幾鐘意

其實又唔係悶
主要係期望太多
同埋係都關啲local tour事
不過好嘅地方我都有讚
同埋打開中伏遊記
都係想大家下次玩嘅時候可以避免中伏

成篇文都係佢睇完以為自己會啱, 實際去到發覺原來唔啱
有時旅行係咁架啦, 你睇完人地BLOG同D相見到好似好靚就狗衝左, 點知原來唔係咁, 有個落差咪覺得中伏, 我知去旅行應該做好research, 但唔通下下都要超深入了解個地方, 搵超多資料, 睇晒google map實景咁咩

BTW唔啱玩既講到狗也不屌我覺得都OK既, 擺明遊記就係唔客觀架啦, 佢講佢主觀感受咋都係
唔通明明自己覺得唔好玩, 都要懶客觀咁幫個景點講返好說話咩

我明你想講咩但睇遊記唔駛太過care

其實一句講曬 呢邊就算唔洗錢都可以玩到好多 露營 行山 騎馬 野餐 如果要宅ge 呢邊d video games完全唔洗同人鬥炒 4K電視又唔貴 砌機絕對平過香港 唔洗俾人當水魚 有錢人亦都可以玩得好開心 例如出海船P 遊車河 落club都好正 屋企大到請人來屋企玩通宵又得 但係香港？無錢就含撚返工啦！其實唔係怨你 但係你對於澳洲有咩期望太多 係咪期望其他地方都係童話世界？我係澳洲齋玩都嫌時間太少 學下潛水都夠你忙 最近學緊渣船 主要d人話悶都係先入為主

Day5
返到酒店梗係即刻剝光豬沖涼
友人就負責定嘢食
費事出去搵啦
Deliveroo la
結果叫咗泰國嘢
講真係難食
deliveroo上面又係正評引伏
但係嗰晚又污糟又肚餓
真係唔理得咁多

Day5完

其實我嘅期望主要來自網上面嘅blog/ TripAdvisor
講真一個未去過澳洲嘅人真係唔識好似你地咁識玩
我已經將TripAdvisor 每一個景點泡過晒
另外上網啲blog都講到好正咁
所以可能諗得所有景點太大規模
同埋會有好多特別嘢食
咁大家去旅行正路都係搵google頭十幾頁個啲嘢去
你哋嗰啲我真係冇見到有人share
而我亦都冇覺得澳洲呢個地方垃圾
只係覺得某D位大家可以睇下值唔值得先去
我個角度完全同台灣嗰啲blog唔同
係現實d會講下唔好嘅地方
佢哋有d收錢寫梗係全部都話好
是但一間屋都影幾十張相話好正

其實一心真係諗住俾你哋笑吓咁睇
我記得你哋都有夾好多user由dubai開始就有lm

其實台灣乜Q痞客邦..好撚誇大 應該係臺灣人性格來 明明唔好玩 但係比佢地講到好吸引

台灣旅遊BLOG除左交通之外其他無咩好參考, 尤其係食野

可惜好小其他人寫blog
想參考就得tw
外國我就睇TripAdvisor
但就無咁詳細

真
不過都佩服佢哋咁有心機
真係好齊料

有錢收ga

出左名可以出書, 出講座, 有贊助之類
見過有D誇張到每轉個彎就影一張相, 畫晒箭咀教你去, 勁過GOOGLE MAP
不過除左交通之外其他都伏, 食屎都會話好食

我知有啲係人哋俾錢佢哋去，
有幾個好出名嘅行程都係一模一樣
然後最後寫住多謝乜乜乜贊助

我之前都諗過寫
但係一開始時間實在太難捱
無人睇
加上真係冇佢哋做到咁仔細
同埋去旅行都係為咗賺錢寫嘢
好似個心放鬆唔到
打工咁

真係蠢左係街邊個d起碼都係本地嘢先，但想買又平又靚真心建議下次去廠仔買

Day6
今日真係可以話全trip重點
因為我哋會出發去賭場啦
我就係最唔開心
友人就最開心啦

朝頭早逼佢煮番個早餐比我食先

Day6
check out完未check到另一間酒店
中間就去咗kings park
超級超級大
我哋慢慢行一個鐘都只係行左三份一
所以冇再行晒成個
友人坐左係公園gup女成個鐘

今餐終於正常d
好感動

Day6
見三點就去check in
以為crown metropol會多人d
點知crown towers仲多人
排咗半個鐘先check完

理想

現實

房都幾細
如果要兩張床個間隔好似會大啲

Day6
之後抖左陣
友人就話要衝落去賭錢
行到去賭場門口
原來要着長褲同鞋架

但係我哋個喼送極都未送到上房
所以唯有落返lobby問
最後發覺個喼一直擺咗喺佢哋個luggage房
攞咗之後嗱嗱臨出發

砌機貴過香港
有 GST
同無乜舖專賣 diy 野
高登黃金屌打呢邊

泰國野 S&T OK
應該問人先

Crown tower 最近新開
Perth 第二間六星酒店

其實選房有得選大房 或者套房 如果佢標示係上幅圖 但係比你係下一間 你可以告佢wo

Book係上圖
但最後俾左大床
因為我地得兩人
無所謂啦
廁所幾正
似番賭場酒店
不過就比澳門個d房間細

Como應該正d
嚟緊10月中有interContinental開
啱啱趕唔切住

Day6
賭錢由如賭錢落海
所以食晚飯前我哋都係輸到仆街
玩blackjack
其實又唔係好多
千幾澳紙

到六點幾見都輸咗咁多
不如去食餐好先至再玩過
喺酒店見到有nobu
New York 嗰間係米之蓮來
心諗呢間都應該唔差
好掛住日本野啊
？，

Day6
因為冇book枱唯有坐吧枱
Omakase 200aud又唔貴
試下先

第一味擺盤都幾靚
但係食完覺得自己食緊Wasabi三文魚
小小太咸

Day6
第二味先開始知伏
有個泰國嬸嬸幫我地整咗呢四件壽司
食落去怪怪地
好似擦子膠
色水都似$3sushi
最右個件唔明點解下面要放件泰式蝦多士
上面又係無味嘅scallop

第三味係半熟魚
似西餐
個汁十足十 100%豉油
好鹹呀救命

Day6
又係半熟魚
又係Wasabi汁
先生你有啲技窮喎

再黎
魚全部都係魚
全部都好撚咸！

Day6
終於有牛
但個和牛無肥肉
好硬
都係好鹹

之後佢話最後一味餸
唔撚係呀
求其比個面線我
灰

Day6
最後最後有個甜品
友人已經忍唔住係咁屌
話甜品淨係三個都酸
一啲都唔夾

食完野之後
友人死都要繼續去再賭錢
我冇眼睇
決定自己上房睇吓golf live
之後過咗兩三個鐘佢終於返嚟
好緊張原來佢贏返晒輸嗰啲
打和啦！

Day6完

食野中伏最好睇

我今日自言自語左成日，多謝你覆post

我見好多人討論呀

一向係你既遊記FANS

多數一開始最多人
埋尾就我一個人自言自語

Day7
最後一日啦
一起身我哋兩個就不斷嘈緊
仲去唔去賭場
其實琴日都贏咗＄100澳紙
唔想佢今日輸返落去
但係佢死都要去
我費時佢嘈嘈閉
就比佢去啦
點知好好笑係今朝一去到賭場門口
個保安竟然唔俾佢入去
話佢條褲係運動褲

佢話: this is an Alexander McQueen
保安: sorry no

我聽到梗係興奮喇
於是兩個人最後去咗食麥當勞
呢度麥當勞超級貴又難食
Combo $90hkd

好掛住香港d脆香雞翼
係呢到食m記差唔多貴過食正餐

Day7
最後一日真係唔知做咩好
本身諗住去馬場睇場馬
但係又落雨

最後google附近有一個商場
又有得跳彈床又有戲院
應該點都消磨到一日掛

最後搭咗個的士去

睇場戲

第一次見
會播30分鐘廣告先播
所以成個下午都已經係戲院渡過
本身我話冇字幕唔睇
友人話邊會冇字幕
結果真係冇

麥記真心低質
香港啲薯條起碼都脆脆地
呢度一個餐等於香港三個餐啦

唔知點解我鐘意食澳洲M記, 可能因為佢薯條有cheese & bacon

睇戲都中伏

澳洲睇戲係咁，次次入場都當練 listening lol

好似係全南半球最大商場
不過仲擴建緊
戲院係無字幕的

其實係戲院睇戲聽英文無想像中咁難
睇睇下就慣
但呢度睇戲
套野掂嘅話鬼佬睇完會拍手鼓掌
好搞野

友人mode

你地屌波波個trip

佢research左一年先去，唔係過唔到我個關。你地全部都係wh ，反轉諗下自由行 day trip

我諗波波雖然中伏，但已經有70分。可以做好d,但正常人應該做得比佢差

友人上

但老老豆豆，我真係屌perth. 一個人hea 大撚哂。我地波波認為唔值，就係中伏

利申，Perth,好悶

Perth 可能悶
但成個西澳就好好玩

無計唔啱玩就係唔啱玩，我都見過有d人嚟wh嚟左perth一陣即走

利申 perth人，淨係perth 都覺得好玩成日周圍探險搵嘢玩

不來我知樓係邊個 ig 見到一樣嘅相

去 Turkey Cappadocia 睇仲正啦

我地無嘅
Menu miss咗？

係喎你唔講我都唔覺呢個係中伏位

其實睇落又OK聽得到
不過可能有一兩句Miss咗

Carousel
但我見tripadvisor唔係好top rank
係搵Google Map然後發現嗰度有堆野

Within perth仲有咩好介紹
我老母要再去
怕佢自己唔識玩

呢d袐密自己知就好啦
我地係朋友

有無相share
唔想再比網上面D p圖欺騙

Day7
睇完戲好肚餓
但係又book咗玩跳彈床
唯有係路過見到有壽司就9沖啦
都係一樣百佳味壽司

呢度估唔到都有新款
但價錢仲貴過英國

Day7
急急腳食完就去跳彈床啦
其實香港都有類似不過冇玩過
見最後一日冇嘢做就去咗玩
點知去到全場小朋友
我哋好似傻仔咁
最重要係完全唔夠啲小朋友玩得咁放
可能人大左識驚
心諗跳到咁高一跌落嚟撞倒隔離塊板點撚算
友人一開始仲唔識玩係咁跌低

我哋玩咗唔夠45分鐘已經無力
走人諗住返酒店做Spa
臨上機前沖個靚涼

Day7
最人一日試下uber
真係平過的士！

到咗酒店即沖去spa
竟然fully booked
即場down咗
我要沖涼先上機呀！

之後我幾經爭扎
問咗reception話可以俾$39aud一人
用佢個沖涼房
友人話再唔係就book多晚房
但我覺得太貴(6xxaud)
有沖涼房都夠了

問題解決左之後就出發食飯
照舊喺crown入面啲餐廳
正正常常嘅西餐
冇乜特別
Dry aged steak fungus味重
但唔知點解我覺得好難咬

Day7
食完飯就衝去沖涼
去到佢竟然話唔收錢
因為個場都冇人用
又就嚟閂門
所以俾我哋用都無所謂
覺得自己賺了

Day7
沖完涼玩左陣電腦就出發去機場
原來lounge都有沖涼房
但當然無酒店咁靚
似公廁

今次delay左好耐啊
澳洲下次見！

完

點解係中伏位
英語國家冇字幕好正常啫

我冇當中伏la
之前都係外國睇過係冇字幕
係友人條傻9堅持有

我應該中伏過你
上次去東京TOHO睇戲，專登選套外國片
點知全部都係日文配音，金髮藍眼既主角係度緊好流利既日文

波波開左telegram未呀
我私人醒幾個大陸旅遊網比你啦，review比較現實，唔會咩都誇大，大大減少中伏

噹噹你又有冇興趣去日本時體驗下比日本女女款待呢（爆笑）
其實波波都可以體驗，因為男女都有，講緊係體驗佢地當你公主王子，依啲特別體驗應該幾有趣同難忘

呢個真係好伏
無字幕？

有興趣喎唔識日文得唔得！
今晚整

睇完，又再一次期待你出post , 我年尾都去澳洲，伹我相信自己唔會中伏

無呀，就係為左迎合日本人口味所以整左個日語配音版，佢地叫「吹替」
即係珍珠況依D片，個美軍全程都講日文既，我心諗如果有D對白係講要打日本，咁樣播出黎都好odd下

我之後有係日本再睇戲，不過係日本動漫片，都係冇字幕，仲諗住有D漢字都可以Get到下意思